[連登道友]青少年吸食大麻呈升 最細僅13歲

【星島日報報道】警方公布數字顯示，過去兩年涉及大麻的嚴重毒品案件宗數及被捕青少年人數，分別上升四成四及五成四，反映青少年吸食大麻有上升趨勢。警方相信這趨勢與網上大麻資訊日漸普及有關，加上部份國家實施大麻合法化，令青年掉以輕心。青協指在曾接觸的吸食大麻青年個案中，年紀最輕的只有十三歲，有精神科專科醫生提出警告，吸食大麻可對身心造成嚴重破壞，曾有個案患者吸食一至兩次大麻後，出現思覺失調，至今仍未痊癒。

據警方數字顯示，過去兩年涉及大麻的嚴重毒品案件宗數皆有上升，二Ｏ一六年的宗數已較前年升三成至一百五十五宗，今年首十個月的案件宗數更達一百八十二宗，較去年同期上升四成四。在檢獲數字上，警方去年檢獲二Ｏ九公斤及三百二十九棵大麻，以公斤計算，比前年大升六成；在今年首十個月，警方更檢獲七百五十七公斤及五千八百八十八棵大麻，較去年全年數字分別增約二點六倍及十七倍。

另外，今年首十個月共有二百二十八人因涉及大麻毒品案件被捕，較去年同期上升五成四，被捕的青少年亦上升兩成三至三十二人。警務處毒品調查科行動組主管張鶴峯表示，網上充斥不少有關大麻的資訊，內容以偏概全，令青年誤以為「大麻較其他毒品少壞處」，但暫未見網上出售大麻有上升的趨勢。

香港青年協會青年違法防治中心督導主任陳文浩表示，在曾接觸的吸食大麻青年個案中，年紀最輕的只有十三歲，於高小初中期間結交損友，誤墜毒網。陳文浩表示，其中一個案患者阿強﹝化名﹞ 因誤信大麻傷害性較低，吸食大麻約兩年半，期後出現幻聽幻覺，已獲轉介至醫生開始戒毒療程約半年，但仍不能完全脫離毒癮。

精神科專科醫生張偉謙指出，人的大腦發展至二十四歲，若青少年吸食大麻，大腦功能將受損，影響其專注力、組織能力及記憶力等，亦會誘發抑鬱症等症狀。他表示曾有年約二十歲的男性患者吸食一至兩次大麻後，出現思覺失調，至今仍未康復。

針對青少年吸食大麻有上升趨勢，警方將進行季節性反毒行動，特別針對向青少年出售毒品或利用青少年販毒的不法分子，在販毒黑點策略性巡邏。張鶴峯表示，現時大麻主要由北美及內地偷運進口，警方一直與外國執法機關有情報交流，堵截毒品進口，打擊來源。

吹撚到食1/2次就思覺失調 驚冇人食煙冇稅收？

曾有個案患者吸食一至兩次大麻後，出現思覺失調

雖然我反大麻，但吹水唔好咁離譜

唔該禁埋煙呀

覺得頭一兩冇事咪食囉

好多地方大麻都合法

睇下美國個d,而家無人食煙架喇，全部都食大麻，不過大麻又係成支煙咁，所以你以為佢食緊煙，但浸味完全唔同

周街個個都食，吹到咩食一兩次就思覺失調，痴撚線

又靠嚇班傻仔

驚D人唔食煙